### Задача 1.

1. В чём отличие режимов работы сервисов в Docker Swarm кластере: replication и global?
2. Какой алгоритм выбора лидера используется в Docker Swarm кластере?
3. Что такое Overlay Network?

**Ответ:**

    1. Replication - В общем смысле - это когда нужно обеспечить нужное количество реплик сервиса, запущенных неважно на 
        какой ноде кластера 
    2. Global - Это когда нужно иметь запущенный нужный нам сервис на каждой ноде кластера.
    3. Overlay Network - Overlay-сеть создает подсеть, которую могут использовать контейнеры в разных хостах 
       swarm-кластера, и к которой привязаны контейнеры кластера и могут обмениваться данными, даже если они 
        расположены на разных физических хостах (конечно если все они прикреплены к одной сети).

### Задача 2.
Создать ваш первый Docker Swarm кластер в Яндекс.Облаке

Для получения зачета, вам необходимо предоставить скриншот из терминала (консоли), с выводом команды:

docker node ls

**Ответ:**

![](Задание2/24-0.png)
![](Задание2/24-1.png)

### Задача 3.
Создать ваш первый, готовый к боевой эксплуатации кластер мониторинга, состоящий из стека микросервисов.

Для получения зачета, вам необходимо предоставить скриншот из терминала (консоли), с выводом команды:

docker service ls

**Ответ:**

![](Задание3/24-2.png)

###Ноды

![](Задание3/24-3.png)
![](Задание3/24-4.png)
![](Задание3/24-5.png)
![](Задание3/24-6.png)
![](Задание3/24-7.png)
![](Задание3/24-8.png)

###Swarm сервисы

![](Задание3/24-9.png)
![](Задание3/24-10.png)
![](Задание3/24-11.png)
![](Задание3/24-12.png)

###Статистика Prometheus

![](Задание3/24-13.png)


